## 概要

分かち書きの勉強のため、有名な分かち書きソフトウェアであるTinySegmenterを自作するレポジトリです。

## 実装

TSは点推定方式の分かち書きモデルです。具体的には、文が与えられたときに1文字ごとにその文字の前で切れるどうかを推定します。つまり、それぞれの文字と文字の間について、そこで「切るか」「切らないか」という2値分類問題を考えます。

配布サイトや予測コードから

- 特徴量として文字境界の前後3文字に対して、文字そのもの、および文字種のunigram, bigram, trigram特徴量を用いること
- L1正則化を用いて重要度の低い特徴量を削減すること

がわかります。

本レポジトリでは、scikit-learnのSGDClassifierを用いてL1正則化付き線形モデルを確率的勾配降下法(SGD)で学習させます。SGDClassifierは疎行列を扱えるので、今回のようなスパースデータでは省メモリ・高速に学習できます。特徴量には、文字および文字種のunigram, bigramを用い、trigramは使用していません。


## ソースコード

- mytinysegmenter.py: 学習済みモデル
- training.ipynb: 学習用ノートブック
- example.ipynb: 学習済みモデルのテスト用ノートブック

## ライセンス

MIT
